由連登生態已經睇到香港一路以黎既歷史教育係好失敗

讀歷史係教你點樣去尋找真相 唔係乜鳩死背model answer鳩背textbook 就算textbook內容點改都好 唔代表就係神聖不可侵犯 但黎到香港就變到bible咁讀

從英治到支殖 尋找真相呢種methodology一直都係冇被大幅推廣 甚至到左近呢20-30年已經係乞食科既一大代名詞 公開試變左elective之後更加冇人想讀 結果造就左一大堆不求甚解又思想唔成熟既人出黎

冇人拎住支槍逼你點點點 只有思想唔成熟既人先會比人講幾句就被完全控制

問題係有班傻仔連尻背的DSE 都考唔掂
仲係度屌人考IB SAT 係後門狗

因為想高分就只有靠背
個腦唔用一排就會萎縮

而且都唔係公開試ge問題啦, 大學有D course 要高分靠背source 先cost-effective
加上淨係死讀一科個mental 好易anchor 係果套ge framework

D人唔質疑教科書

其實教科書本身係好撚歪曲史實

你寫咁多英文字，連登無幾多個人識睇，呢個帖無人回架

linux 都唔敢用

仲快譯通年代咩, 唔識咪用google/yahoo囉

巴打get到重點
That’s why 歷史上既政權易手後 往往都好注重歷史書編纂/歷史教育
從古到今都係一條golden rule

但以前點解會有咁多思想家/哲學家？就係佢地敢質疑權威/所謂教科書

點"由連登生態睇"

我唔係想探討公開試
BTW你講到cost-effective 點解英美讀大學一樣有cost 但佢地又冇香港人咁易被思想綁架？
死唔死讀一科唔係重點 本身個mentality唔得 比你玩liberal arts都係一樣

你肯定外國冇呢D人?
我身邊係勁多呢類人喎
會唔會係你上得太多連登 覺得呢班人代表左香港人

呢d係考試考嘅歷史

依家D教科書又奶共又大中華 讀得多會壞腦
大學個堆教授又係奶共 但自己就渣住外國護照成日水鳩人地返去大灣區

1.氦氣單野
2.正負評亂咁黎
3.太多人云亦云既comment
4.嘗試將大量扭曲/極端思想合理化 甚至係神聖不可侵犯

唔知究竟係時代變 定係我迂腐
我只係覺得唔少人當連登講既野係bible 完全冇自我判斷能力

其實文史哲 人文學科 對於培養一個「全人」係必要嘅存在黎 用黎訓練係對真相嘅觸覺 個份格物致知嘅情操 累積自己對世間事物嘅個人見解 唔會隨波逐流 建立對以「人」為本嘅社會嘅一份關注 成為一個有深度有內涵嘅人 以及 鍛鍊深入嘅論述解釋能力 而唔係泛泛而談 可惜係香港就變左終極乞食科

利申 讀緊

代表唔到
但我好想問 已經係讀過大學既人 點解可以比人咁輕易就思想綁架
網上d人鳩up幾句就當真理？
甚至乎不斷將失敗主義合理化 咁叫正常？
你都話過半人口係中小學雞
乜你唔覺得佢地係最易被洗腦既一群人咩？
我都想連登好似高登前中期咁underground
但宜家d人係唔係都放連登上枱 長此落去 你覺得個社會會唔會有好significant既問題出現？

咁batman 都係漫畫先有

你唔識主動質疑就會讀壞腦 呢個係個人問題
點解要expect人地講事實？叫你返大灣區就一定要信？

冇咁易被思想綁架唔等於冇呢d人存在 我從來都冇肯定過外國冇呢d人存在

代表香港人就肯定唔係 但長遠黎睇 某程度上可以代表到唔少香港後生仔既黑暗面

其實連登都可以話係一眾後生仔女會上嘅論壇，係頗有代表性
話連登冇咁大影響力只係自欺欺人

大部份連登仔女都人云亦云，邊句正評多就係真理，所以先成日炒車
又鍾意批鬥互罵，假膠/五毛當道，甚少有正經而深入嘅討論
成個風氣都好差好低質

究竟係教育出咗問題定係上連登勿認真？

咁簡單講句
呢類人邊到都有啦

唔同意, 尋找真相(historical truth又好literary truth又好)唔係methodology, 個means先係methodology

另外其實中學教育強記硬背都幾重要, 過左廿幾三十歲之後記憶力就大不如前, 無辦法再返到以前咁記得曬咁多野, 個人認為夾硬背都未必係壞事, 就算做研究都好多時要運用你之前嘅記憶/對歷史嘅認識推想另一件historical event嘅關係/連繫, 呢部分嘅training個成效其實響年齡上唔多唔少係有限制, 強記硬背部分放響中學階段係頗為合理

課程結構/內容&historiography點樣改革就debatable

巴打中point
我想搵返d似以前以dr.v 為首既果班藥名高質user都冇
高登時代一樣係假膠五毛當道 但正經而深入既討論一樣有
到宜家正經少少既post就少人回 甚至叫人唔好回
一堆垃圾j圖/on9/引戰post就無限正評
成班既得利益者企圖不斷唱淡連登既影響力去達到目的
實質一班細路/心智未成熟既user不知不覺比人洗左腦都唔知